# ABC059

2018-05-02

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAfT6_AJRiIzvPmt2_1fLYYa/ARC072?dl=0

## A - Three-letter acronym

- やるだけ案件

## B - Comparison

- 再びのやるだけ案件
  - と思いましたが、まんまとハメられました
  - 最大値が`10^100`なので、数値として扱えません
  - なので、文字列として処理します

- まずは文字の長さで判断
  - 同じなら左端の文字のasciiコードを比べる
  - それも同じなら右端まで比べていく

## C - Sequence

- 前回3時間考えてもACできなかった問題

- 単純に配列の頭から足していき、それまでの和と符号が変わらなければ調整するという手順
  - 調整するときに、奇数番目をいじるのか、偶数番目をいじるのかの2通りを求めて最適な方を出力する

- と解説にはあるけど、本当にこれで最適になるのがなぜなのかわからん
  - 最初に偶数番目をいじるのか、奇数番目をいじるのか、を決めるのではなく、その時々で最適な方法を選ばなくていいのか
  - そして、その時々で最適な方法を選ぶ手順というのがわからない

## 振り返り

### B

- 前回とほとんど同じコードだったのがびっくり

### C

- なぜこの手順で最適な解が求められるのかがしっくりきませんが、いちおうACまではこぎつけました

- 最初の値が0だったときの処理をしていなかったため、最初に提出したときはWAが出ました

- 今回は処理の実装自体も難しかったですが、つぎに解くときは自力で実装できそうな気がします

- 参考にさせてもらったのはまたしてもchaboさんのコードです
  - この方はコードが短く、実行時間も速いのですごいです
